# HANDLY #


### Структура базы данных **[https://dbdesigner.net/designer/schema/73536]**

## Действия рекомендуемые перед началом работы (после получения последних коммитов) ##

```
#!code
/cd ~/your-project-folder

composer update (посоны говорят, что лучше делать install, цитата ниже) # Обновляем зависимости (если апдейт прошел, делать следующие 2 шага не обязательно, оно само делается - @pixel-fixer)
composer dump-autoload # Подтягиваем классы в автолоуд | также выполняем эту команду после добавления миграций и сидов
php artisan optimize # Компонуем классы в общий файл - повышает скорость работы
php artisan migrate:refresh --seed # Обновляем нашу базу и забиваем тестовыми данными

```
С хабра
> После того как из репы загружаешь проект, надо делать 'composer install' в таком случае при наличии composer.lock устанавливаются именно те версии что указаны в composer.lock. В случае же 'composer update' можно попасть на неожиданное обновление и долго думать что же поломалось.
### Парочка правил для облегчения жизни ###

* Работать в ветке **dev** и сливать в **master** стабильный функционал *(Не обращаем внимания до выката стабильной версии)*
* Приступая к разработке какого-либо нового модуля создавать для него отдельную ветку, чтобы всегда иметь возможность переключиться в **dev** и поправить что-либо
* Всё что касается работы с базой отражать в миграциях и сидах
* Статья на хабре для начинаюищх юзать ларавел [тыц](https://habrahabr.ru/post/309568/). Есть спорные моменты, но кое что полезное можно прочитать. Если нашли друшие мануалы, пишите ссылки (@pixel-fixer)
* Для PHPStorm можно поставить [Плагин для laravel](http://google.com). (@pixel-fixer)
* В том числе для автокомплита  [laravel-ide-helper](https://github.com/barryvdh/laravel-ide-helper)(в composer и в провайдеры я добавил - @pixel-fixer)